你既大學畢業第一份工係咩?

採購。

好撚攰，過咗年就走。

文員仔

M記

失業

保安

護士

7仔

Bank

跟咩客

12k文員仔

我做buyer, 負責向distributor 買貨

倉墓員

大學admin

學校

洗廁所

F&b

地盤

巴打咩行業既採購？

醫生

做超市

⋯⋯⋯不能說再多了

呢行易入嘅，喺retails 做buyer 嘅幾乎1-2年轉工，因為轉工先會加到人工，公司只會加幾百hea鳩你。

*老細好冧你好鍾意升你職另計

我第一份工做採購
做左年半。外面有份工加我四千
唔走
因為舊公司話升我
結果冇升之餘 新年加五百打發我就算

三個月前轉工
又係base on 我份糧 再加4000
屌你 呃左我半年 四千蚊
仆街

我完全明白。

雖然依家時勢唔好，但過咗年點都要走，又唔升我職又係加舊水，真係做唔過。

乞食

front line定back office?

垃圾屎sales eng

Market research 返左一個禮拜已經唔想做

即係做咩

設計問卷，check data, coding , design research , 搵supplier

巴打，睇你一表人才，不如入呢採購谷睇下，認識下新朋友

糖衣毒藥 垃圾
RA

Retailer, supply chain team

IT 狗
做data center, 人工低

想知點入

me back office

巴打咩背景？
我都想做commercial

學歷 OU Account

但工時長

好多大學admin

兒子

Research assistant?點解係糖衣毒藥 垃圾

援交

財經印刷

頹廢sales eng

fresh grade人工算唔差
做得耐會hea慣
無職升 永世合約 又轉唔返私人巿場

除咗遇到好老闆 / 預咗讀上去
真係諗都唔好諗

原來會咁 我仲諗住由大專admin轉過去
覺得好似ra用腦程度比較高

Big4

值得嘅

馬會電話投注

濕鳩Lab tech

媽劇停 仲要做Agency
真係比狗做

audit狗 頂唔順2個月走左

big4? 轉咩工

嘩屌 之前返part time都悶到想死

711

廣告湊客 做左幾個月就走人

係咪好hea

無讀過大學

冇大學，大專only
做文職

喂halo 我做做左兩個月已經遞信走 錢又無時間又無前途又唔係好 點解咁多人做

Uniqlo

幫你send左比做搭呢行既朋友

ptgf

中學校務處

工程狗

second tier

想問下有冇人係MT升上去？求大大解答

我都係一開始得11.5k 過咗proba 13k，做咗年幾就加3000。計埋每年調整依家就18k。

想轉工又搵唔到負責做IT類嘅產品採購，但本身又唔係好識，搞到有時都唔知自己買緊咩

活協
好似打雜咁人工又低

教書

火炭？出名人工底所以走得好快

點止火炭，鰂魚涌、將軍澳、荃灣都係咁....

倉

空中捧餐

大學喎 唔係大專喎

記者

邊行既MT？

利申：識人做，自己冇料做

咩mt

拎綜緩

8成巴打話hea
利申：做到狗咁

巴打，我都正有此意

Engine 仔 ae 16k 唔知自己目標係乜

垃圾地盤科文

Start up會計仔人工未算最低但又唔高
福利應該算ok 但覺得會計唔岩我

計仔多既應該做邊行好

大學生搵ft工返住先 其實會唔會仲難請？ 明知你會做住即刻搵其他

I大畢業算唔算fg

廢青

如果係真嘅你同自爆冇分別
香港fg ibank係大把
但係80k得幾個

議員助理

被包養

點解唔想做 好唔好pay?

量地官

Below average

邊個dep?

avg 係幾多

唔好提，一做就做做9年

即係做cash back office?

好唔好做
我見d同事都ok

有冇介紹入行啊巴打
拯救下teller同事

teller 狗也不吊

我都mkt，好你哋少少嘅係因為做in House
但係都係比狗做
過多幾個月拎埋bonus一定走

講低應該鰂魚涌低啲掛

如果無大學畢業，咁係咪當無做過野嫁

有關business/account嘅
向網上面見到freshgrad GT/MT底薪都有成17000-20000，又好怕會係水人入去嘅濕鳩公司，想向畢業前了解下呢行係點運作、有咩要求吖競爭咁樣因爲網上資料實在太多，同埋大多數都係headhunt公司出嘅廣告黎，唔知信唔信得過，求解答！

Junjun有冇14k一個月？
RSM有return offer，半年升senior，18k一個月

Junjun有冇14k一個月？
RSM有return offer，半年升senior，有18k一個月

ibanker最易請人？
底薪通常係咩價？

有同事啱啱喺鰂魚涌過嚟，佢話轉工過去嘅話人工唔差，喺嗰度薯仔做起就食💩💩

利申：聽人講，冇辦法fc

In house有得屌9 agency已經好好
明明做intern(唔係mkt)個個都錫住我 真係好唔慣受氣quit左

MT
但係半年走左

真
但非商科出身
可以點入銀行

CA

你想入銀行邊範先？

Audit

commercial banking bo/ fo

咩MT

HA HR

基本上 有Degree就ok
唔理咩科

Big 4做狗?

一開頭second tier 之後就big 4

赤柱 做鞋工😢

有teller exp or csm exp 有冇話易d入咁

岩岩fg咋我完全對職場無了解無信心
而家14k 過埋試用可能多啲既
junjun係咩我都唔知

男空姐

入細bank commercial 會易入d

非商科degree想入銀行bo可以做咩位？

都係d operation 個d 啦
aml 個d 前景會好d

大學TA

頭一兩年會有歧視。。。大 Job 好job 有啲會直情換走你要親生仔 之後靠自己上位（實力幸運人際都要有）先好啲，不過做大job 都可以爆wok

Junior

巴打知唔知近期d bt prog
like hsbc and boc
可唔可以做幾年sales升返bo

其實我係垃圾top-up degree 搵工都無乜野
番工就知咩叫差距 啲人問你讀咩都唔好意思講
真係早知努力讀書 番份工都覺得自己廢過人
但account好似唔係幾岩我咁
個人比較outgoing同諗計仔會好少少個種
有咩行業可以試下

一講就知，不過好多人都走。
半公營機構，入面文化閪到極點。

有冇垃圾TOP-UP DEGREE 非專科既人
你地多數搵咩工

多數都係做d唔關事既工，再係個行儲經驗，靠職場經驗搭救

巴打你係咪TOP UP?
依家返成點

唔係top up但廢科出身，今年fg做緊小薯仔

介唔介意講下返緊咩
我仲搵緊工
搵黎搵去都唔岩咁

19fg? 無呀我讀廢科Engine，早一個月先搵工咁岩搵到份Assistant engineers btw 你可以試下報下銀行既，中銀含生都請人（16-17k) ,有fg fd唔係bank底都番緊 我都諗緊轉唔轉行緊轉唔轉行好

巴打做一排睇下岩唔岩做上唔上到手囉
上唔到先諗轉唔轉啦,橫掂你都讀左個工程DEGREE
我呢D唔上唔落都唔知點算,個人讀完書就好似冇晒目標咁

我都好明我都係山窮水盡先搵長工 有緣留個tg再傾下

依家呢個時勢搞到我都唔想搵工
但屋企都真係需要我D收入
本來屋企人都冇話
呢排開始開似有說話講下